鄭松泰：我錯在沒有消毒雙手就把國旗倒轉

鄭松泰議員：在侮辱國旗的部分，其實有 5 個類近的元素：焚燒、毀損、塗劃、玷污和踐踏，小弟在《國旗及國徽條例》下所干犯的部分是玷污。我的案件在裁判法院審理，但我沒有錢上訴，我理應就這 5 點提出上訴。

就玷污這一點而言，與其他數個元素一起來看，其實是頗具體地就着國旗的原形、原狀而定，如果令國旗受到具體侮辱，便會觸犯《國旗及國徽條例》，例如焚燒肯定是，因為是燒毀了；毀損，即扯破了，大家理解嗎？塗劃，即在上面劃了東西；踐踏，即踩在它上面，大家都理解嗎？但是，何謂"玷污"呢？小弟所干犯的玷污，便是因為我的手沒有消毒，然後把國旗倒轉，這便屬玷污。在《國旗及國徽條例》的實際操作上，有這 5 點作為基本的所謂 indicator(指標)--我說"所謂"，如果這些概念不正確，律師又會指正我--但是，《條例草案》中關於侮辱國歌的罪行可以是"任何方式"，即官方說怎樣便怎樣，大家理解嗎？這是第二個問題。

鄭松泰再談基本法：由北京解決，政治死胡同輪不到我去考慮

泰博

鬆太

醒目仔

鄭松泰是最愛國人士，沒有之一

=========================================
簽名檔

[戇鳩警報器: 黃世澤 | martin oei | 交加街38號 ] 警世 黃世澤係令大家用唔到BNO移民既始作俑者

我勁憎熱狗 但今次真係反唔落

我當年在北京讀書，住我隔壁的同學每人最少也懂得三四種外語，這是國家主導的政策。

呢條友鬼黎，點都唔會有事

你係咪藍絲來架？

唯一民主派

下次記得洗手喇

有無人知佢係度做緊乜嘢

唔巧jer住哂
蟲仔塞錢入你袋
好應虛受教

鄭松泰：本黨是第一個政黨在瘟疫初期在街頭派發口罩，並開街站呼籲大眾勤洗手，注意衛生。

#不分化 #不割蓆 #不篤灰

本土派（隱性）

鄭松泰：其實我是一名本土自由派

你個名

佢做自己嘢

袋自己份糧

馮檢泰...